\section{Allergien}
\begin{itemize}
	\item Überreaktion des Immunsystems nach wiederholtem Kontakt mit Stoffen, die vom Körper als Fremd erkannt werden --> Allergene
	\item Allergene sind eiweißhaltige Stoffe:
	      \begin{itemize}
		      \item Pollen, Katzenspeichel, Bienengift
	      \end{itemize}
	\item Wie bei einem Krankheitserreger mit Antigenen, reagiert der Körper darauf, indem er Antikörper bildet
	\item Bei einem zweitkontakt wird eine Immunantwort eingeleitet, bei der Antikörper ausgeschüttet so wie Histamine ausgeschüttet werden
	\item Zur Folge hat das Tränende Augen, Juckreiz der Haut, Durchfall, Atemnot
	\item Allergene oft Art oder Familiensezifisch
	\item z.B. Birkenpollen enthalten Stoffe, die auch in Äpfeln enthalten sind
	\item Birkenpollenallergie kann sich beim essen von Äpfeln bemerkbar machen
\end{itemize}

\subsection{Anaphylaktischer Schock}
\begin{itemize}
	\item Führt zu drastischer Ausschüttung von Histamine
	\item Führt zu schlagartiger Erweiterung der Blutgefäße in den Extremitäten
	\item Dadurch kommt es zu einem starken Blutdruckabfall
	\item Lebensnotwendige Organe wie Herz, Lunge und Gehirn werden unterversorgt
	\item Es kommt dadurch zur Bewusstseinstrübung, Ohnmacht und Atemnot ----> Herz-Kreislaufstillstand möglich
\end{itemize}
